妻兒與空凳合照 倒數王全璋出獄

妻兒與空凳合照 倒數王全璋出獄

李文足和兒子隔着空凳而坐，中間座位貼上王全璋（右圖）的畫像，期待他獲釋團聚。

內地709案最後一人、維權律師王全璋涉嫌煽動顛覆國家政權罪判囚四年半，前日是他刑滿獲釋倒數第10天。妻子李文足發佈短片，她和兒子隔着空凳而坐，中間座位貼上王全璋的畫像，期待丈夫獲釋。她警告，一旦丈夫出獄後，卻不能回到北京和家人團聚，她將繼續抗爭，直至王全璋回復真正的自由。

「不能團聚將繼續抗爭」

該段名為「王全璋回家倒計時──10天」的短片，可見李文足和兒子泉泉先隔空凳而坐，中間座位貼上相信是兒子親繪的王全璋畫像；畫面之後一轉，兒子改坐在中間，雙手一邊搭着母親，一邊搭着貼上父親王全璋畫像的座椅，母子倆展露微笑，期待王全璋歸來。李文足表示，有人擔心王全璋下月5日獲釋，但未得到真正的自由，未必能回京和家人一同生活，但她早有思想準備：「有人擔心王全璋在4月5日不能回到北京，跟一家人團聚。如果要繼續控制王全璋、軟禁他，或是把他弄到別的地方，我也做好了思想準備，那我會繼續去司法部、公安部等機構繼續控告，直至王全璋回復真正的自由，回到北京跟我們團聚。」王全璋日前致函李文足，透露他獲釋後或遭當局軟禁在戶籍地山東濟南。

李文足表示，她上周六發出第一條倒數短片後，收到各地傳來的祝福，覺得相當感動：「倒計時的日子對我來說真的是特別煎熬，但是當我看到那麼多的人關注、支持着我們、給我打氣，送上了滿滿的祝福，我被感動、被安慰、被鼓勵。」現年44歲的王全璋2015年7月被當局帶走，法院去年1月宣判，王涉「顛覆國家政權罪」判囚四年半，扣減被羈留的三年多時間，將於下月初出獄。

Twitter

走左先開心啦
而家先最危險
唔死都變傻

應該同江天勇一樣 出獄就失蹤

或者已經比人整傻左...

江天勇係獄入面俾人逼食不知明藥物金變玲本身想接江天勇去美國全家團聚 點知江天勇一出監就俾國安接走 話俾個新環境新工作佢生活而家都冇人知佢去左邊度

我以為邊撚個叫倒數王
倒數都有王咁誇張